【恐怖/短篇】《樓下的詛咒》

木田原男 今日帶俾大家嘅係

《樓下的詛咒》

希望大家會鐘意。
.
.
.
.
.
.
.
———————————————————————————————

「匡噹！」

「啊~ 又嚟嗱... 」

「咚咚咚咚咚... 」

我即刻攞起放咗喺床頭嘅耳塞。

我將粒耳塞有咁尖整咁尖。

務求可以將佢地塞到入耳仔嘅最深處，阻擋樓上傳落嚟嘅噪音。

「匡噹... 咚咚咚咚咚... 」

雖然帶住耳塞的確可以減低唔少噪音，但係帶得耐隻耳仔又會唔舒服。

樓上自從一個月前就開始制造噪音，

由一開頭拉枱拉櫈嘅聲，慢慢變到不停跌野落地下。

啱啱提到嘅已經算係好好，

樓上跳繩先係最恐怖，因為樓上每跳一下你都會感受到震動。

整造噪音嘅時間亦都由最初嘅一日一兩次每次幾分鐘，

慢慢變到每日十幾次每次半個鐘。

每次一聽到呢啲噪音嘅時候，我個人就即刻變到心煩氣燥。

咁啱呢個時候正正係要準備考公開試嘅時候，呢啲聲音令到我温書嘅時候完全集中唔到。

「咚咚咚咚咚... 」

你完全唔會知道樓上啲噪音會幾時出現，

久而久之，我對聲音變得特別敏感。

譬如話，揭書嘅聲音都會令到我個人好煩躁。

總括而言，樓上嘅噪音令到我個人變得好焦慮。

「嗡嗡嗡嗡嗡... 」

「屌你老母，嘈夠未啊仆街！」

我對住個天花板大叫。

「咩事大嗌啊，仔仔？」媽媽推開我房門問。

「上面又嘈嗱，我跟本集中唔到。再講依家幾點啊，我聽日重要翻工啊！」我址哂火。

「無啊，上面都無嘈... 」

「咁啲嗡嗡聲係邊度傳過嚟啊？」

我媽媽無回答我，佢做咗個手勢叫跟住佢出房。

佢帶咗我入廚房，指住部運作緊嘅洗衣機。

「嗡嗡嗡嗡嗡... 」

係洗衣機？原來我聽到嘅聲係洗衣機洗衫嘅聲音...

「洗衣機好嘈啊，聽朝先洗啦唔該！」

「知道啦，仔仔，温書加油！」

我熄咗部洗衣機之後就入翻房，繼續温書。

「咚咚咚咚咚咚咚咚咚... 」

我真係！

屌你老母臭閪呀，依家成點鐘都仲係到嘈。

你可能問點解唔揾差佬，因為佢地成班都無撚用啊。

叫過啦，上嚟hea 下你做個樣就話聽唔到聲然後就走。

睇嚟要上去當面問候佢全家先得。

(砰砰砰！)

我用力咁拍樓上度門。

過咗十幾秒就有人開門，開門嘅係一個中年女人。

「啊嬏，你知唔知你地屋企好嘈啊？樓下好應聲，可唔可以靜少少啊？」

「乜原來就係你投訴我地屋企？我邊有嘈啊？」

「你地跳繩，揼地，拉櫈啲聲好嘈啊！」

「咁細佬仔係咁㗎啦，每次最多咪跳5分鐘，再講，呢度我屋企我做咩都得，你唔鐘意嘅咪搬走囉。」

(呯！)

嗰老女人一嘢閂埋度門。

「痴線，咁嘅人都有！」

樓上嗰家人真係超級自私，零同理心，零家教。

呢啲人就算死咗都唔會有人可憐！

我谷住谷住，但係都無計，

所以就落翻樓下屋企訓。
.
.
.
Continue

第二日

「噼啪！」

「喂小全，做乜又打爛野啊？」

「唔好意思啊... 」

「你今朝已經打爛咗兩隻碟... 最近係咪唔夠訓啊，你對黑眼圈好大。」

「哈... 係啊，呢排唔係好訓到... 」

同我對話嘅係翻餐廳part time 嘅同事 夜一。

「點解啊，失戀？講嚟聽下睇下可唔可以幫到你。」

我一五一十咁同佢屋企嘅情況，

雖然我覺得同一個同事講咁多私人嘢有啲奇怪，

但係我當講完之後，成個人放鬆咗少少。

「原來係咁，噪音問題真係好困擾人。不過住喺呢度都無辦法，如果係外國獨立屋就應該無哩個問題哈哈。」

「唉... 淨間收工又要翻去屋企聽噪音，明明屋企係一個俾人放鬆遠離煩惱嘅地方... 依家俾樓上搞到我完全唔想翻屋企... 」

「你係咪真係想樓上完全收聲？」

「Er... 係。」

唔知點解成個氣氛突然變得嚴肅。

「我以前睇過一本講解咒術嘅書，上面介紹過一隻專用嚟對附鄰居嘅詛咒，我自己無試過，你有無興趣試下？」

「哈哈... 好啊，不妨講嚟聽下。」

「首先你要準備一件物件，咩物件都可以。跟住你要喺呢件物上面，刻上制造噪音單位嘅地址。然後，只要你心存怨恨講出 '制造噪音者死全家' 然後燒咗件物件詛咒就完成了。」

「大致上明白，但係呢個詛咒係有咩用？」

「呢個詛咒係會跟據作法物件對你嘅價值，對噪音制造者作出對等嘅傷害。換句話講，用嚟詛咒嘅物件對你嘅價值越高，對你嘅施咒對象傷害越大... 」

「呢個詛咒好似幾有趣，不過老實講我唔太相信有啲咁嘅嘢存在。」

「哈哈我都明嘅，我都係分享下。」

「多謝你啊，同你傾完我成個人都開心翻少少。」

雖然同夜一訴完苦之後我成個人都開心翻少少，

但係當我放工行到翻屋企樓下嗰陣，我又開始精神緊張。

「啊媽，我翻嚟啦！」

「仔仔，今日咁夜翻啊，留咗啲餸喺枱面，肚餓就自己丁翻熱佢啦！」

「知道啦媽媽！」

我放低背囊就去咗沖涼。

我媽媽係一個好好嘅人，佢自己一個女人仔湊大我。

佢對人有禮，又無咩架子。

對我又照顧周到，係一個稱職嘅好媽媽。

不過佢就係因為人太好，所以反對我用震樓神器反擊樓上。

話咩大家樓上樓下以和為貴。

不過佢老人家講到，我都無辦法唔聽。

如果唔係可能一早就震到樓上收皮。

(咚咚咚咚咚咚咚...)

我可以見到浴缸入面嘅水喺度震動。

我淨係想靜靜地沖個涼都唔得，使唔使做到咁絕？

原本已經忘記咗詛咒嘅我，突然覺得可以一試。

情況就好似一個患有癌症末期嘅病人，連飲符水會痊愈都信嘅情況一樣。

(咚咚咚咚咚！)

豈有此理，我依家就去揾詛咒用嘅物件。

究竟用咩物件最好呢？

對我越有價值嘅物品，出嚟嘅效果越高...

就哩樣啦！

我部舊電話！

(咚咚吸咚咚！)

樓上你等多陣，好快你就知味道。

我喺筆袋拎咗把鎅刀出嚟，

喺舊電話嘅背面刻上樓上嘅地址。

「制造噪音者死全家」

然後燒著部電話，火焰發出青綠色嘅光。

唔使一分鐘，部電話就燒到連灰都無。

「啊屌！好痛啊！」

係樓上傳來嘅叫聲！我嘅咒語係咪成功咗？

(咚咚咚咚咚！)

「好痛啊！」

好嘈，樓上係咪痛到揼地？

平時聽到咚咚聲，我都好燥，

但係唔知點解今次我覺得好好聽，

仲嫌佢揼得唔夠多。

樓上持續多二十幾秒就安靜落嚟，

睇嚟我今晚會有覺好訓。
.
.
.
Continue

第三日

「小全，你今日睇落幾精神。」

「係咩？咪都係咁~」

「唔通你琴日用咗我講嗰個詛咒？」

「無啊，哈哈。」

「真係可惜，仲諗住睇下嗰詛咒係咪真㗎添！你幫我拎碟餸出去啦。」

夜一遞咗碟餸俾我。

當我接隻碟嘅時候，見到夜一隻食指好似受咗傷。

佢用紗布包住隻手指。

「你受咗傷？」

「哦，你話呢隻手指？係啊，琴晚煮飯嗰陣唔少心切親手指。」

夜一琴晚整親，我又係喺琴晚食飯時間使用詛咒...

唔會嘅，應該係咁啱㗎啫...
.
.
.
話咁快又放工...

「啊媽，我翻嚟啦！」

「仔仔，今日食好嘢，有你最鐘意嘅薯仔雞翼！」

「咁正，我沖個涼就出嚟食！」

雖然頭先有一刻以為夜一就係住我樓上。

點知頭先放工翻屋企嗰陣，

大家都走向唔同方向，我都鬆咗啖氣。

「媽，我夾俾你食。」

「啊仔乖。」

(咚咚咚咚咚... )

居然係我食緊飯嗰陣揼地，不可饒恕。

「媽，你等我一陣，我入房整啲野，你食多啲。」

無錯，我入咗自己間房準備用咒語。

今次嘅物品係...

我疊notes!

對我嚟講有價值啦掛，我無咗呢疊notes 個試基本上唔使考就已經肥佬了。

「制造噪音者死全家！」

「好痛呀！救命呀，痛死我啦。」

哈哈哈哈哈，上面睇嚟唔死都無咗半條人命！

「媽，我地繼續食飯！」

-----------------------------------------------------------------------------

第四日

「夜一 你... 隻腳無乜事啊嗎？」

夜一扶着拐杖走咗入嚟員工休息室。

「哈哈，琴日沖涼跣低咗，整斷咗隻腳... 唉唔好講啲傷心野，你屋企呢排點，我見你呢幾日特別開心。」

「我屋企呢幾日少咗噪音... 可能樓上反省過。」

「聽到你咁講就好啦，你真係無用過我之前講嘅詛咒？」

氣氛忽然變得緊張。

「無啊，樓上都... 靜咗咯，我都唔使用啦哈哈！我出翻去做野先啦！」

------------------------------------------------------------------------------------

(回到家中)

「唉，燒哂啲notes 又要重新寫過真係煩... 不過都值得嘅，樓上發出嘅聲音真係少咗好多。」

我開始喺度努力寫notes。

(啪啪啪啪啪... )

樓上又嚟？明明琴日已經用咗一個咁強大嘅詛咒...

聽聲音樓上似係用木棍敲擊地面。

等等！木棍？

唔知點解我諗起 夜一 今日支拐杖。

(啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪...)

一定係巧合，夜一無可能住喺我樓上。

樓上真係唔驚死啊嘛，好！

我就送你一程！

「制造噪音者死全家！」

----------------------------------------------------------

第五日

「夜一今日唔舒服無翻工？」

我喺張簽到紙上面見唔到 夜一 嘅簽名。

大概係病咗，又或者隻腳太痛行唔到。

睇嚟今日餐廳會比平時忙。

「終於都捱到放工！」

我急急腳咁趕翻屋企。

我走到屋企樓下，完全無心煩意亂嘅感覺。

淨係聽到空氣中漂浮住home sweet home 嘅氣息。

「媽！我翻嚟啦！我去沖涼先啦！」

凍天沖完熱水涼成個人暖笠笠，食埋個杯麵就完美了！

(杯麵包裝撕開嘅聲音)

(倒熱水嘅聲音)

支麻油擺咗去邊？

揾唔到添，算啦，聽日買過支，

聽日應該都係食杯麵。

「無咗樓上喺度嘈，屋企終於似返屋企。」
.
.
.
End

用咗阿媽落咒？